<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
    
<meta charset="UTF-8">
<meta name="viewport" content ="width=device-width, initial-scale=1.0">
<title>  </title >
<meta name="description" content="">
<meta name="author" content="Câmara Municipal de Braga">
<meta name="resource_type" content="schema.org/statue">
<meta name="locative_site_id" content="estatuaria_cmb">
<meta name="about" content="Informação sobre estatuaria em Braga">
<link rel="icon" href="" type="image/x-icon">
<link rel="stylesheet" href="locative.css">

    
<script type = "application/ld+json">
{"resource_location": {"bbox": null, "type": "Point", "coordinates": [41.55808333333333, -8.415222222222223]}}
</script>
</head>
<body>
    
<article class="statue-info"   >
<statue-info  article_data='{"article_title": "statue info", "article_type": "statue-info", "statue_id": "42", "author_id": "FERNANDO JORGE  ", "name": "EST\u00c1TUA  \u2013 C\u00d3NEGO DE MELO", "description": "Inaugurada a 17 de agosto de 2013, a est\u00e1tua foi erigida por iniciativa de um grupo de cidad\u00e3os de Braga para prestar homenagem ao prelado bracarense C\u00f3nego de Melo e implantada na rotunda de Monte D\u2019Arcos. Eduardo Melo Peixoto, mais conhecido por C\u00f3nego de Melo foi um sacerdote e De\u00e3o do Cabido da S\u00e9 de Braga e Vig\u00e1rio-geral da Arquidiocese de Braga, durante mais de tr\u00eas d\u00e9cadas. Nasceu em Braga, em 30-10- 1927 e faleceu no Santu\u00e1rio de F\u00e1tima, em Our\u00e9m, em 19-04-2008 com oitenta anos de idade. Toda a sua vida foi dedicada \u00e0 Igreja, \u00e0 sua cidade e ao seu pa\u00eds, tornou-se uma das personalidades que mais se destacou no per\u00edodo revolucion\u00e1rio que se seguiu ao 25 de abril de 1974, liderando a oposi\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica aos setores pol\u00edticos mais \u00e0 esquerda. Concebida pelo arquiteto Fernando Jorge, a est\u00e1tua de bronze, representa o C\u00f3nego de Melo, envergando vestes eclesi\u00e1sticas, segura numa m\u00e3o um livro e uma capa no bra\u00e7o contr\u00e1rio, assenta num alto pedestal de granito com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cC\u00d3NEGO DE MELO EDUARDO MELO PEIXOTO 30.10.1927 \u2013 19.04.2008\u201d e ostenta o bras\u00e3o da cidade.", "location": {"bbox": null, "type": "Point", "coordinates": [41.55808333333333, -8.415222222222223]}}'> 
<script type="module" src="webcomponents/statue-info.js">
</script>
</statue-info>
</article>
<article class="service" >
<iframe id="dynamic-iframe" height="800" width="700"></iframe>
<script>
    // Definir uma função para construir e definir dinamicamente o src do iframe
    function getPageUrl() {
        // Obter a URL da página atual
        var currentUrl = window.location.href;
        console.log('Parent page URL:', currentUrl);
        // Construir a URL do iframe dinamicamente
        var iframeUrl = 'https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c/' + encodeURIComponent(currentUrl);
        // Definir o atributo src do iframe
        var iframe = document.getElementById('dynamic-iframe');
        iframe.src = iframeUrl;
        }
        // Chamar a função getPageUrl() quando a página inteira, incluindo o iframe, for carregada
         window.onload = function () {
                getPageUrl();
        };
</script>
</article>
</body>
</html>