<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
    
<meta charset="UTF-8">
<meta name="viewport" content ="width=device-width, initial-scale=1.0">
<title>  </title >
<meta name="description" content="">
<meta name="author" content="Câmara Municipal de Braga">
<meta name="resource_type" content="schema.org/statue">
<meta name="locative_site_id" content="estatuaria_cmb">
<meta name="about" content="Informação sobre estatuaria em Braga">
<link rel="icon" href="" type="image/x-icon">
<link rel="stylesheet" href="locative.css">

    
<script type = "application/ld+json">
{"resource_location": {"bbox": null, "type": "Point", "coordinates": [41.549527777777776, -8.423444444444444]}}
</script>
</head>
<body>
    
<article class="statue-info"   >
<statue-info  json='{"article_title": "statue info", "article_type": "statue-info", "statue_id": "45", "author_id": "LUIZ CUNHA", "name": "ELEMENTO ESCULT\u00d3RICO \u2013 P\u00c9 ALADO", "description": "Inaugurado em 1984, o elemento escult\u00f3rico designado por \u201cP\u00e9 Alado\u201d, d\u00e1 o nome ao edif\u00edcio, projetado para ser um centro comercial e implantado no Largo Carlos Amarante. O edif\u00edcio, propriedade do Semin\u00e1rio Conciliar de Braga esteve durante muito tempo ao abandono, recentemente foi alvo de um processo de reestrutura\u00e7\u00e3o global, que abrangeu tamb\u00e9m a sua reabilita\u00e7\u00e3o, estando atualmente ocupado com a Junta da Uni\u00e3o de Freguesias de S\u00e3o Jos\u00e9 de S\u00e3o L\u00e1zaro e S\u00e3o Jo\u00e3o do Souto que transferiu a sua sede para o Edif\u00edcio P\u00e9 Alado, em julho de 2018. Desenhado pelo arquiteto Luiz Cunha, o elemento escult\u00f3rico representa um p\u00e9, em granito, em posi\u00e7\u00e3o de bicos-de-p\u00e9, com duas asas, uma em cada lado do tornozelo, assenta numa estrutura met\u00e1lica de forma piramidal.", "location": {"bbox": null, "type": "Point", "coordinates": [41.549527777777776, -8.423444444444444]}}'> 
<script type="module" src="webcomponents/statue-info.js">
</script>
</statue-info>
</article>
<article class="service" >
<iframe id="dynamic-iframe" height="800" width="700"></iframe>
<script>
    // Definir uma função para construir e definir dinamicamente o src do iframe
    function getPageUrl() {
        // Obter a URL da página atual
        var currentUrl = window.location.href;
        console.log('Parent page URL:', currentUrl);
        // Construir a URL do iframe dinamicamente
        var iframeUrl = 'https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c/' + encodeURIComponent(currentUrl);
        // Definir o atributo src do iframe
        var iframe = document.getElementById('dynamic-iframe');
        iframe.src = iframeUrl;
        }
        // Chamar a função getPageUrl() quando a página inteira, incluindo o iframe, for carregada
         window.onload = function () {
                getPageUrl();
        };
</script>
</article>
</body>
</html>