<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
    
<meta charset="UTF-8">
<meta name="viewport" content ="width=device-width, initial-scale=1.0">
<title>  </title >
<meta name="description" content="">
<meta name="author" content="Câmara Municipal de Braga">
<meta name="resource_type" content="schema.org/statue">
<meta name="locative_site_id" content="estatuaria_cmb">
<meta name="about" content="Informação sobre estatuaria em Braga">
<link rel="icon" href="" type="image/x-icon">
<link rel="stylesheet" href="locative.css">

    
<script type = "application/ld+json">
{"resource_location": {"bbox": null, "type": "Point", "coordinates": [41.54985277777777, -8.425149999999999]}}
</script>
</head>
<body>
    
<article class="statue-info"   >
<statue-info  article_data='{"article_title": "statue info", "article_type": "statue-info", "statue_id": "22", "author_id": "SALVADOR BARATA FEYO ", "name": "EST\u00c1TUA FRANCISCO SANCHES", "description": "Inaugurada em 13 de mar\u00e7o de 1955, a est\u00e1tua foi oferecida \u00e0 cidade de Braga pelo Estado, para prestar homenagem a Francisco Sanches e implantada no Largo de S\u00e3o Jo\u00e3o do Souto, junto \u00e0 igreja de S\u00e3o Jo\u00e3o do Souto, onde ter\u00e1 sido batizado a 25 de julho de 1551. Francisco Sanches foi um fil\u00f3sofo, matem\u00e1tico e m\u00e9dico, nasceu provavelmente em 1550 ou 1551, em territ\u00f3rio da diocese de Braga e faleceu com 72 anos provavelmente em 16 de novembro de 1622 ou 1623*. Apelidado de \"c\u00e9tico\" contestou a filosofia de Arist\u00f3teles e o pretenso saber da escol\u00e1stica, mostrando o fal\u00edvel do testemunho dos sentidos, denunciando a inefic\u00e1cia dos m\u00e9todos tradicionais e tentou definir o seu pr\u00f3prio ideal de conhecimento. Concebida pelo escultor Salvador Barata Feyo, a est\u00e1tua, em bronze, representa Francisco Sanches com uma pequena cabe\u00e7a e um corpo acentuado que sobressai devido \u00e0 sua indument\u00e1ria, tem um bra\u00e7o sobre o peito e outra ca\u00edda, segurando um livro, assenta numa base retangular de granito com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cFRANCISCO SANCHES 1551 - 1623 FIL\u00d3SOFO M\u00c9DICO MATEM\u00c1TICO\u201d em ambos os lados do pedestal est\u00e3o dois suportes retangulares de granito com inscri\u00e7\u00f5es que rendem tributos \u00e0 sua obra e invocando a mem\u00f3ria de Francisco Sanches.", "location": {"bbox": null, "type": "Point", "coordinates": [41.54985277777777, -8.425149999999999]}}'> 
<script type="module" src="webcomponents/statue-info.js">
</script>
</statue-info>
</article>
<article class="service" >
<iframe id="dynamic-iframe" height="800" width="700"></iframe>
<script>
    // Definir uma função para construir e definir dinamicamente o src do iframe
    function getPageUrl() {
        // Obter a URL da página atual
        var currentUrl = window.location.href;
        console.log('Parent page URL:', currentUrl);
        // Construir a URL do iframe dinamicamente
        var iframeUrl = 'https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c/' + encodeURIComponent(currentUrl);
        // Definir o atributo src do iframe
        var iframe = document.getElementById('dynamic-iframe');
        iframe.src = iframeUrl;
        }
        // Chamar a função getPageUrl() quando a página inteira, incluindo o iframe, for carregada
         window.onload = function () {
                getPageUrl();
        };
</script>
</article>
</body>
</html>