{
   "resource_id": "cmb:27",
   "header": {
      "resource_id": "27",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "BUSTO - ALBERTO CRUZ",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Inaugurado em 29 de janeiro de 1963, o busto foi erigido para prestar homenagem ao insigne bracarense Alberto Cruz e implantado no Largo da Senhora-a-Branca. Alberto Cruz nasceu em 25 de janeiro de 1890 e faleceu a 07 de outubro de 1961. Foi um m\u00e9dico e cirurgi\u00e3o bracarense que prestou servi\u00e7o no Hospital de S. Marcos, sendo considerado um grande defensor dos interesses da regi\u00e3o do Minho. Foi tamb\u00e9m pol\u00edtico, durante v\u00e1rias legislaturas, e deputado pelo circulo de Braga, na Assembleia Nacional. Concebido pelo escultor Ant\u00f3nio Carlos Vila-Ch\u00e3 Esteves, o busto de bronze, representa Alberto Cruz, assente num pedestal retangular de granito, com tr\u00eas inscri\u00e7\u00f5es nas laterais, de um lado \u201c* 25-1-1890\u201d e no lado oposto \u201c+ 7-10 1961\u201d, seguido da inscri\u00e7\u00e3o \u201cONDE EST\u00c1 O AMOR DOS HOMENS EST\u00c1 O AMOR DA ARTE HIP\u00d3CRATES\u201d, suportado por uma base retangular, em granito, apresentando na parte da frente uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cA ALBERTO CRUZ M\u00c9DICO E CIRURGI\u00c3O INSIGNE BRACARENSE E VIGOROSO DEFENSOR DOS INTERESSES DA REGI\u00c3O MINHOTA\u201d.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.55172222222222,
            -8.416944444444443
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "27",
         "author_id": "ANT\u00d3NIO CARLOS VILA CH\u00c3 ESTEVES  ",
         "name": "BUSTO - ALBERTO CRUZ",
         "description": "Inaugurado em 29 de janeiro de 1963, o busto foi erigido para prestar homenagem ao insigne bracarense Alberto Cruz e implantado no Largo da Senhora-a-Branca. Alberto Cruz nasceu em 25 de janeiro de 1890 e faleceu a 07 de outubro de 1961. Foi um m\u00e9dico e cirurgi\u00e3o bracarense que prestou servi\u00e7o no Hospital de S. Marcos, sendo considerado um grande defensor dos interesses da regi\u00e3o do Minho. Foi tamb\u00e9m pol\u00edtico, durante v\u00e1rias legislaturas, e deputado pelo circulo de Braga, na Assembleia Nacional. Concebido pelo escultor Ant\u00f3nio Carlos Vila-Ch\u00e3 Esteves, o busto de bronze, representa Alberto Cruz, assente num pedestal retangular de granito, com tr\u00eas inscri\u00e7\u00f5es nas laterais, de um lado \u201c* 25-1-1890\u201d e no lado oposto \u201c+ 7-10 1961\u201d, seguido da inscri\u00e7\u00e3o \u201cONDE EST\u00c1 O AMOR DOS HOMENS EST\u00c1 O AMOR DA ARTE HIP\u00d3CRATES\u201d, suportado por uma base retangular, em granito, apresentando na parte da frente uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cA ALBERTO CRUZ M\u00c9DICO E CIRURGI\u00c3O INSIGNE BRACARENSE E VIGOROSO DEFENSOR DOS INTERESSES DA REGI\u00c3O MINHOTA\u201d.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.55172222222222,
               -8.416944444444443
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}