{
   "resource_id": "cmb:32",
   "header": {
      "resource_id": "32",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "BUSTO \u2013 PADRE ARMANDO GON\u00c7ALVES LIRA",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Inaugurado em 30 de julho de 2005, o busto foi erigido pela Junta e Assembleia de Freguesia de Maximinos para prestar homenagem ao Padre Armando Gon\u00e7alves Lira e implantado na zona ajardinada, na conflu\u00eancia da rua do Caires com a rua Direita, junto \u00e0 rotunda da Igreja de Maximinos. Concebido pelo escultor Arlindo Fagundes, o busto, em bronze, representa o Padre Armando Gon\u00e7alves Lira, assente num pedestal cil\u00edndrico, de granito, tendo uma placa com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cAO PADRE ARMANDO GON\u00c7ALVES LIRA HOMENAGEM E GRATID\u00c3O JUNTA E ASSEMBLEIA DE FREGUESIA DE MAXIMINOS 30-07-2005\u201d, rodeado por uma base circular, de granito e delimitada por um jardim de flores.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.54475,
            -8.43311111111111
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "32",
         "author_id": "ARLINDO FAGUNDES  ",
         "name": "BUSTO \u2013 PADRE ARMANDO GON\u00c7ALVES LIRA",
         "description": "Inaugurado em 30 de julho de 2005, o busto foi erigido pela Junta e Assembleia de Freguesia de Maximinos para prestar homenagem ao Padre Armando Gon\u00e7alves Lira e implantado na zona ajardinada, na conflu\u00eancia da rua do Caires com a rua Direita, junto \u00e0 rotunda da Igreja de Maximinos. Concebido pelo escultor Arlindo Fagundes, o busto, em bronze, representa o Padre Armando Gon\u00e7alves Lira, assente num pedestal cil\u00edndrico, de granito, tendo uma placa com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cAO PADRE ARMANDO GON\u00c7ALVES LIRA HOMENAGEM E GRATID\u00c3O JUNTA E ASSEMBLEIA DE FREGUESIA DE MAXIMINOS 30-07-2005\u201d, rodeado por uma base circular, de granito e delimitada por um jardim de flores.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.54475,
               -8.43311111111111
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}