{
   "resource_id": "cmb:5",
   "header": {
      "resource_id": "5",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "MONUMENTO A SANTA MARIA DE BRAGA",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Inaugurado em 20 de maio de 1995, o Monumento a Santa Maria de Braga nasceu da vontade de um grupo de cat\u00f3licos, de prestar homenagem \u00e0 Nossa Senhora e implantado na Pra\u00e7a Humberto Delgado. Concebido pelo arquiteto Lu\u00eds Machado, o monumento \u00e9 constitu\u00eddo por dois elementos. Uma capela em granito, tendo ao centro inserida num nicho de vidro a imagem de Sta. Maria de Braga e ao lado um escudo, de bronze, com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cPER CRUCEM AD \u2013 LUCEM\u201d e abaixo uma placa tamb\u00e9m de bronze, com a seguinte inscri\u00e7\u00e3o \u201cA IMAGEM DA SANTA MARIA DE BRAGA FOI BENZIDA POR DOM EURICO DIAS NOGUEIRA, ARCEBISPO PRIMAZ, COM A PRESEN\u00c7A DAS AUTORIDADES DO CLERO E DE MUITOS FIEIS. 20-MAIO-1995\u201d. O monumento inclui os 16 marcos, em bet\u00e3o, que est\u00e3o de frente para a capela, que exibem os bras\u00f5es* de todos os concelhos que comp\u00f5e a Arquidiocese de Braga.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.54277777777778,
            -8.411027777777779
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "5",
         "author_id": "LU\u00cdS MACHADO",
         "name": "MONUMENTO A SANTA MARIA DE BRAGA",
         "description": "Inaugurado em 20 de maio de 1995, o Monumento a Santa Maria de Braga nasceu da vontade de um grupo de cat\u00f3licos, de prestar homenagem \u00e0 Nossa Senhora e implantado na Pra\u00e7a Humberto Delgado. Concebido pelo arquiteto Lu\u00eds Machado, o monumento \u00e9 constitu\u00eddo por dois elementos. Uma capela em granito, tendo ao centro inserida num nicho de vidro a imagem de Sta. Maria de Braga e ao lado um escudo, de bronze, com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cPER CRUCEM AD \u2013 LUCEM\u201d e abaixo uma placa tamb\u00e9m de bronze, com a seguinte inscri\u00e7\u00e3o \u201cA IMAGEM DA SANTA MARIA DE BRAGA FOI BENZIDA POR DOM EURICO DIAS NOGUEIRA, ARCEBISPO PRIMAZ, COM A PRESEN\u00c7A DAS AUTORIDADES DO CLERO E DE MUITOS FIEIS. 20-MAIO-1995\u201d. O monumento inclui os 16 marcos, em bet\u00e3o, que est\u00e3o de frente para a capela, que exibem os bras\u00f5es* de todos os concelhos que comp\u00f5e a Arquidiocese de Braga.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.54277777777778,
               -8.411027777777779
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}