{
   "resource_id": "cmb:19",
   "header": {
      "resource_id": "19",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "EST\u00c1TUA MARECHAL GOMES DA COSTA",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Inaugurada em 28 de maio de 1966, a est\u00e1tua foi mandada erguer para prestar homenagem ao Marechal Gomes da Costa e implantada no meio da Pra\u00e7a Conde de Agrolongo, junto \u00e0 igreja e Convento do P\u00f3pulo. Manuel Gomes da Costa foi um militar e pol\u00edtico portugu\u00eas, d\u00e9cimo Presidente da Rep\u00fablica e o segundo da Ditadura, nasceu em Lisboa em 14 de janeiro de 1863 e faleceu, na mesma cidade, em 17 de dezembro de 1929. Ficou popularmente conhecido por ter liderado a revolta de 28 de maio de 1926 que partiu de Braga ao comando do seu ex\u00e9rcito e marchou sobre Lisboa com o intuito de levar a cabo o golpe militar que colocaria um ponto final na I Rep\u00fablica, dando inicio a um per\u00edodo de Ditadura Militar e permitiu, mais tarde, o regime do Estado Novo. Concebida pelo escultor Salvador Barata Feyo, a est\u00e1tua representa o Marechal Gomes da Costa, envergando o uniforme militar e segurando nas m\u00e3os um bast\u00e3o, assente numa base de granito, com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cAO MARECHAL GOMES DA COSTA\u201d.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.55233333333333,
            -8.428277777777778
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "19",
         "author_id": "SALVADOR BARATA FEYO",
         "name": "EST\u00c1TUA MARECHAL GOMES DA COSTA",
         "description": "Inaugurada em 28 de maio de 1966, a est\u00e1tua foi mandada erguer para prestar homenagem ao Marechal Gomes da Costa e implantada no meio da Pra\u00e7a Conde de Agrolongo, junto \u00e0 igreja e Convento do P\u00f3pulo. Manuel Gomes da Costa foi um militar e pol\u00edtico portugu\u00eas, d\u00e9cimo Presidente da Rep\u00fablica e o segundo da Ditadura, nasceu em Lisboa em 14 de janeiro de 1863 e faleceu, na mesma cidade, em 17 de dezembro de 1929. Ficou popularmente conhecido por ter liderado a revolta de 28 de maio de 1926 que partiu de Braga ao comando do seu ex\u00e9rcito e marchou sobre Lisboa com o intuito de levar a cabo o golpe militar que colocaria um ponto final na I Rep\u00fablica, dando inicio a um per\u00edodo de Ditadura Militar e permitiu, mais tarde, o regime do Estado Novo. Concebida pelo escultor Salvador Barata Feyo, a est\u00e1tua representa o Marechal Gomes da Costa, envergando o uniforme militar e segurando nas m\u00e3os um bast\u00e3o, assente numa base de granito, com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cAO MARECHAL GOMES DA COSTA\u201d.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.55233333333333,
               -8.428277777777778
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}