{
   "resource_id": "cmb:45",
   "header": {
      "resource_id": "45",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "ELEMENTO ESCULT\u00d3RICO \u2013 P\u00c9 ALADO",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Inaugurado em 1984, o elemento escult\u00f3rico designado por \u201cP\u00e9 Alado\u201d, d\u00e1 o nome ao edif\u00edcio, projetado para ser um centro comercial e implantado no Largo Carlos Amarante. O edif\u00edcio, propriedade do Semin\u00e1rio Conciliar de Braga esteve durante muito tempo ao abandono, recentemente foi alvo de um processo de reestrutura\u00e7\u00e3o global, que abrangeu tamb\u00e9m a sua reabilita\u00e7\u00e3o, estando atualmente ocupado com a Junta da Uni\u00e3o de Freguesias de S\u00e3o Jos\u00e9 de S\u00e3o L\u00e1zaro e S\u00e3o Jo\u00e3o do Souto que transferiu a sua sede para o Edif\u00edcio P\u00e9 Alado, em julho de 2018. Desenhado pelo arquiteto Luiz Cunha, o elemento escult\u00f3rico representa um p\u00e9, em granito, em posi\u00e7\u00e3o de bicos-de-p\u00e9, com duas asas, uma em cada lado do tornozelo, assenta numa estrutura met\u00e1lica de forma piramidal.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.549527777777776,
            -8.423444444444444
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "45",
         "author_id": "LUIZ CUNHA",
         "name": "ELEMENTO ESCULT\u00d3RICO \u2013 P\u00c9 ALADO",
         "description": "Inaugurado em 1984, o elemento escult\u00f3rico designado por \u201cP\u00e9 Alado\u201d, d\u00e1 o nome ao edif\u00edcio, projetado para ser um centro comercial e implantado no Largo Carlos Amarante. O edif\u00edcio, propriedade do Semin\u00e1rio Conciliar de Braga esteve durante muito tempo ao abandono, recentemente foi alvo de um processo de reestrutura\u00e7\u00e3o global, que abrangeu tamb\u00e9m a sua reabilita\u00e7\u00e3o, estando atualmente ocupado com a Junta da Uni\u00e3o de Freguesias de S\u00e3o Jos\u00e9 de S\u00e3o L\u00e1zaro e S\u00e3o Jo\u00e3o do Souto que transferiu a sua sede para o Edif\u00edcio P\u00e9 Alado, em julho de 2018. Desenhado pelo arquiteto Luiz Cunha, o elemento escult\u00f3rico representa um p\u00e9, em granito, em posi\u00e7\u00e3o de bicos-de-p\u00e9, com duas asas, uma em cada lado do tornozelo, assenta numa estrutura met\u00e1lica de forma piramidal.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.549527777777776,
               -8.423444444444444
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}