{
   "resource_id": "cmb:17",
   "header": {
      "resource_id": "17",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "MEMORIAL AOS IRM\u00c3OS ROBY",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Inaugurado em 03 de julho de 1955, o Memorial aos Irm\u00e3os Roby foi mandado erguer como forma de homenagear os dois irm\u00e3os Jo\u00e3o e Sebasti\u00e3o Roby, her\u00f3is da cidade de Braga que morreram ao servi\u00e7o do seu pa\u00eds nos anos de 1904 e 1915 e implantado no jardim da Avenida Central. Concebido pelo escultor Zeferino Couto, o monumento \u00e9 constitu\u00eddo por um bloco de granito disposto na vertical, onde est\u00e3o retratados, em bronze, Jo\u00e3o Roby e Sebasti\u00e3o Roby, acompanhados por uma inscri\u00e7\u00e3o alusivo a cada um deles. Ao centro exibe uma outra inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201c\u00c1 MEM\u00d3RIA DOS IRM\u00c3OS ROBY HEROICOS FILHOS DESTA CIDADE, MORTOS AO SERVI\u00c7O DA P\u00c1TRIA\u201d. O monumento inclui uma base retangular de granito, exibindo um escudo saliente.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.55137777777777,
            -8.420766666666665
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "17",
         "author_id": "ZEFERINO COUTO  ",
         "name": "MEMORIAL AOS IRM\u00c3OS ROBY",
         "description": "Inaugurado em 03 de julho de 1955, o Memorial aos Irm\u00e3os Roby foi mandado erguer como forma de homenagear os dois irm\u00e3os Jo\u00e3o e Sebasti\u00e3o Roby, her\u00f3is da cidade de Braga que morreram ao servi\u00e7o do seu pa\u00eds nos anos de 1904 e 1915 e implantado no jardim da Avenida Central. Concebido pelo escultor Zeferino Couto, o monumento \u00e9 constitu\u00eddo por um bloco de granito disposto na vertical, onde est\u00e3o retratados, em bronze, Jo\u00e3o Roby e Sebasti\u00e3o Roby, acompanhados por uma inscri\u00e7\u00e3o alusivo a cada um deles. Ao centro exibe uma outra inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201c\u00c1 MEM\u00d3RIA DOS IRM\u00c3OS ROBY HEROICOS FILHOS DESTA CIDADE, MORTOS AO SERVI\u00c7O DA P\u00c1TRIA\u201d. O monumento inclui uma base retangular de granito, exibindo um escudo saliente.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.55137777777777,
               -8.420766666666665
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}