{
   "resource_id": "cmb:3",
   "header": {
      "resource_id": "3",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "MONUMENTO EVOCATIVO A SUA SANTIDADE O PAPA JO\u00c3O PAULO II",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Inaugurado em 1987, o Monumento Evocativo a Sua Santidade o Papa Jo\u00e3o Paulo II foi erigido para assinalar a vinda do Papa Jo\u00e3o Paulo II \u00e0 cidade de Braga, que ocorreu em maio de 1982 e implantado no jardim da Avenida Central. Jo\u00e3o Paulo II, de seu nome Karol J\u00f3zef Wojty\u0142a, nasceu na Pol\u00f3nia em 18-05-1920, foi papa e chefe da Igreja Cat\u00f3lica durante 26 anos 16-10-1978 at\u00e9 02-04-2005, data da sua morte. Aclamado como um dos l\u00edderes mais influentes do s\u00e9culo XX, teve um papel fundamental para o fim do regime comunista na Pol\u00f3nia e talvez em toda a Europa e respons\u00e1vel pela melhoria das rela\u00e7\u00f5es da Igreja Cat\u00f3lica com o juda\u00edsmo, Isl\u00e3o, Igreja Ortodoxa, religi\u00f5es orientais e a Comunh\u00e3o Anglicana. Proclamado Vener\u00e1vel em 19-12-2009 e Beato em 01-05-2011, na Pra\u00e7a de S. Pedro no Vaticano, pelo seu sucessor, o Papa Bento XVI. Em 27-04-2014, numa cerim\u00f4nia presidida pelo Papa Francisco e pelo Papa Em\u00e9rito Bento XVI, foi declarado Santo. Concebido pelo escultor Zulmiro de Carvalho e pelo arquiteto Domingos Tavares, o monumento \u00e9 constitu\u00eddo por tr\u00eas elementos. Tr\u00eas pir\u00e2mides de granito com uma cripta que simbolizam os tr\u00eas sacro-montes de Braga, o Bom Jesus do Monte, o Sameiro e a Falperra. O muro em pedra que significa a linha do olhar. A placa circular situada junto ao passeio, com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cA SS JO\u00c3O PAULO II NA SUA VISITA A ESTA CIDADE. MAIO 82\u201d",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.55158333333333,
            -8.420166666666667
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "3",
         "author_id": "ZULMIRO DE CARVALHO | DOMINGOS TAVARES",
         "name": "MONUMENTO EVOCATIVO A SUA SANTIDADE O PAPA JO\u00c3O PAULO II",
         "description": "Inaugurado em 1987, o Monumento Evocativo a Sua Santidade o Papa Jo\u00e3o Paulo II foi erigido para assinalar a vinda do Papa Jo\u00e3o Paulo II \u00e0 cidade de Braga, que ocorreu em maio de 1982 e implantado no jardim da Avenida Central. Jo\u00e3o Paulo II, de seu nome Karol J\u00f3zef Wojty\u0142a, nasceu na Pol\u00f3nia em 18-05-1920, foi papa e chefe da Igreja Cat\u00f3lica durante 26 anos 16-10-1978 at\u00e9 02-04-2005, data da sua morte. Aclamado como um dos l\u00edderes mais influentes do s\u00e9culo XX, teve um papel fundamental para o fim do regime comunista na Pol\u00f3nia e talvez em toda a Europa e respons\u00e1vel pela melhoria das rela\u00e7\u00f5es da Igreja Cat\u00f3lica com o juda\u00edsmo, Isl\u00e3o, Igreja Ortodoxa, religi\u00f5es orientais e a Comunh\u00e3o Anglicana. Proclamado Vener\u00e1vel em 19-12-2009 e Beato em 01-05-2011, na Pra\u00e7a de S. Pedro no Vaticano, pelo seu sucessor, o Papa Bento XVI. Em 27-04-2014, numa cerim\u00f4nia presidida pelo Papa Francisco e pelo Papa Em\u00e9rito Bento XVI, foi declarado Santo. Concebido pelo escultor Zulmiro de Carvalho e pelo arquiteto Domingos Tavares, o monumento \u00e9 constitu\u00eddo por tr\u00eas elementos. Tr\u00eas pir\u00e2mides de granito com uma cripta que simbolizam os tr\u00eas sacro-montes de Braga, o Bom Jesus do Monte, o Sameiro e a Falperra. O muro em pedra que significa a linha do olhar. A placa circular situada junto ao passeio, com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cA SS JO\u00c3O PAULO II NA SUA VISITA A ESTA CIDADE. MAIO 82\u201d",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.55158333333333,
               -8.420166666666667
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}