{
   "resource_id": "cmb:38",
   "header": {
      "resource_id": "38",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "EST\u00c1TUA - D. FREI BARTOLOMEU DOS M\u00c1RTIRES  ",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Inaugurada em 27 de janeiro de 2017, a est\u00e1tua foi erigida para homenagear D. Frei Bartolomeu dos M\u00e1rtires, Bispo de Viana e Arcebispo de Braga e implantada no Largo de S\u00e3o Paulo. Bartolomeu Fernandes, nasceu em M\u00e1rtires, Lisboa a 03-05-1514 e faleceu em Viana do Castelo a 16-07-1590. Ingressou na Ordem Dominicana, em 1528, sob o nome de Frei Bartolomeu dos M\u00e1rtires, terminado os estudos, ordenou-se sacerdote, dedicando a sua vida ao sacerd\u00f3cio e ao ensino, em 1559 \u00e9 nomeado Arcebispo de Braga, cargo que ocuparia at\u00e9 1582. Recordado como um modelo de benevol\u00eancia e dedica\u00e7\u00e3o, D. Frei Bartolomeu dos M\u00e1rtires foi declarado vener\u00e1vel a 23-03-1845, pelo Papa Greg\u00f3rio XVI e beatificado a 04-11 2001, pelo Papa Jo\u00e3o Paulo II. O processo de canoniza\u00e7\u00e3o iniciou-se em 2016 e declarado santo em 10-11-2019, pelo Papa Francisco. Concebida pelo escultor H\u00e9lder Carvalho, a est\u00e1tua, em bronze, representa Frei Bartolomeu dos M\u00e1rtires, envergando vestes eclesi\u00e1sticas, segura numa m\u00e3o a B\u00edblia e o B\u00e1culo e a outra est\u00e1 levantada como se estivesse a saudar. Assenta num robusto pedestal, de granito, concebido pelo arquiteto Gerardo Esteves, composto por uma grande base quadrada e ao centro um lan\u00e7o de escadas com 8 degraus, tendo uma placa com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cDOM FREI BARTOLOMEU DOS M\u00c1RTIRES 1514-1590 ARCEBISPO DE BRAGA 1559-1581. Em ambos os lados da base est\u00e3o duas placas de bronze com inscri\u00e7\u00f5es que rendem tributos \u00e0 sua vida e obra.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.54833333333333,
            -8.42686111111111
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "38",
         "author_id": "H\u00c9LDER CARVALHO | GERARDO ESTEVES  ",
         "name": "EST\u00c1TUA - D. FREI BARTOLOMEU DOS M\u00c1RTIRES  ",
         "description": "Inaugurada em 27 de janeiro de 2017, a est\u00e1tua foi erigida para homenagear D. Frei Bartolomeu dos M\u00e1rtires, Bispo de Viana e Arcebispo de Braga e implantada no Largo de S\u00e3o Paulo. Bartolomeu Fernandes, nasceu em M\u00e1rtires, Lisboa a 03-05-1514 e faleceu em Viana do Castelo a 16-07-1590. Ingressou na Ordem Dominicana, em 1528, sob o nome de Frei Bartolomeu dos M\u00e1rtires, terminado os estudos, ordenou-se sacerdote, dedicando a sua vida ao sacerd\u00f3cio e ao ensino, em 1559 \u00e9 nomeado Arcebispo de Braga, cargo que ocuparia at\u00e9 1582. Recordado como um modelo de benevol\u00eancia e dedica\u00e7\u00e3o, D. Frei Bartolomeu dos M\u00e1rtires foi declarado vener\u00e1vel a 23-03-1845, pelo Papa Greg\u00f3rio XVI e beatificado a 04-11 2001, pelo Papa Jo\u00e3o Paulo II. O processo de canoniza\u00e7\u00e3o iniciou-se em 2016 e declarado santo em 10-11-2019, pelo Papa Francisco. Concebida pelo escultor H\u00e9lder Carvalho, a est\u00e1tua, em bronze, representa Frei Bartolomeu dos M\u00e1rtires, envergando vestes eclesi\u00e1sticas, segura numa m\u00e3o a B\u00edblia e o B\u00e1culo e a outra est\u00e1 levantada como se estivesse a saudar. Assenta num robusto pedestal, de granito, concebido pelo arquiteto Gerardo Esteves, composto por uma grande base quadrada e ao centro um lan\u00e7o de escadas com 8 degraus, tendo uma placa com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cDOM FREI BARTOLOMEU DOS M\u00c1RTIRES 1514-1590 ARCEBISPO DE BRAGA 1559-1581. Em ambos os lados da base est\u00e3o duas placas de bronze com inscri\u00e7\u00f5es que rendem tributos \u00e0 sua vida e obra.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.54833333333333,
               -8.42686111111111
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}