{
   "resource_id": "cmb:50",
   "header": {
      "resource_id": "50",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "Altos-Relevos  do Est\u00e1dio 1\u00ba Maio",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: O est\u00e1dio est\u00e1 localizado na freguesia de S\u00e3o Jos\u00e9 de S. L\u00e1zaro e integrado no Parque da Ponte, a sua constru\u00e7\u00e3o remonta ao ano de 1946, mas s\u00f3 viria a ser inaugurado em 28 de maio de 1950, numa cerim\u00f3nia que contou com a presen\u00e7a do presidente da Rep\u00fablica, Ant\u00f3nio \u00d3scar de Fragoso Carmona (1869-1951) e de Ant\u00f3nio de Oliveira Salazar (1889-1970), entre outras personalidades da \u00e9poca. Primitivamente designado por \"EST\u00c1DIO 28 DE MAIO\", em celebra\u00e7\u00e3o ao regime que o tinha financiado e numa comprova\u00e7\u00e3o da relev\u00e2ncia atribu\u00edda a um est\u00e1dio coroado com o nome do evento pol\u00edtico que abriu passagem \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da ditadura do Estado Novo.  Projetado pelo arquiteto e engenheiro Travassos Valdez, o est\u00e1dio apresenta planta oval e foi totalmente constru\u00eddo e revestido a granito, com bancadas descobertas, exceto na zona da tribuna presidencial e tem uma capacidade para 30.000 pessoas. Com a Revolu\u00e7\u00e3o do 25 de Abril de 1974, o est\u00e1dio recebeu uma nova denomina\u00e7\u00e3o, \"EST\u00c1DIO 1.\u00ba DE MAIO\" que mant\u00e9m at\u00e9 hoje, estando classificado como Monumento de Interesse P\u00fablico desde 31 de dezembro de 2012.  O est\u00e1dio foi utilizado pelo Sporting Clube de Braga at\u00e9 2004, com a constru\u00e7\u00e3o do Est\u00e1dio Municipal de Braga, constru\u00eddo para receber o Europeu de 2004, que se realizou em Portugal, passando os jogos do SC Braga a ser disputados no novo est\u00e1dio. Atualmente, o Est\u00e1dio 1\u00ba Maio \u00e9 utilizado pelo SC Braga B e pela equipa de futebol feminino do SC Braga e tamb\u00e9m para treinos e provas de atletismo. O acesso ao recinto \u00e9 feito atrav\u00e9s de seis entradas distribu\u00eddas a partir de uma torre prism\u00e1tica que exibe o escudo da Rep\u00fablica, nas paredes laterais, que a ladeia, encontram-se dois pain\u00e9is de bronze retangulares, concebidos pelo escultor Salvador Barata Feyo, apresentando dois altos-relevos de grande qualidade est\u00e9tica e perfeitamente contextualizados na gram\u00e1tica decorativa da \u00e9poca. Um localizado a nascente, representa um tema alusivo \u00e0 Revolu\u00e7\u00e3o Nacional, sendo vis\u00edveis duas inscri\u00e7\u00f5es, uma na parte superior do painel onde se l\u00ea \u201cTEMOS DE DAR AOS PORTUGUESES PELA DISCIPLINA DA CULTURA FISICA O SEGREDO DE FAZER DURADOURA A SUA MOCIDADE EM BENEFICIO DE PORTUGAL\u201d, outra numa placa que uma das figuras segura, onde se l\u00ea\u201d O PODER AO SERVI\u00c7O DO DESPORTO\u201d. O outro localizado a poente representa  tem\u00e1ticas alusivas \u00e0 pr\u00e1tica desportiva, tendo na parte superior do painel uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cOH GENTE FORTE E DE ALTOS PENSAMENTOS CAM\u00d5ES\u201d.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.53972222222222,
            -8.420972222222222
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "50",
         "author_id": "Salvador Barata Feyo",
         "name": "Altos-Relevos  do Est\u00e1dio 1\u00ba Maio",
         "description": "O est\u00e1dio est\u00e1 localizado na freguesia de S\u00e3o Jos\u00e9 de S. L\u00e1zaro e integrado no Parque da Ponte, a sua constru\u00e7\u00e3o remonta ao ano de 1946, mas s\u00f3 viria a ser inaugurado em 28 de maio de 1950, numa cerim\u00f3nia que contou com a presen\u00e7a do presidente da Rep\u00fablica, Ant\u00f3nio \u00d3scar de Fragoso Carmona (1869-1951) e de Ant\u00f3nio de Oliveira Salazar (1889-1970), entre outras personalidades da \u00e9poca. Primitivamente designado por \"EST\u00c1DIO 28 DE MAIO\", em celebra\u00e7\u00e3o ao regime que o tinha financiado e numa comprova\u00e7\u00e3o da relev\u00e2ncia atribu\u00edda a um est\u00e1dio coroado com o nome do evento pol\u00edtico que abriu passagem \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da ditadura do Estado Novo.  Projetado pelo arquiteto e engenheiro Travassos Valdez, o est\u00e1dio apresenta planta oval e foi totalmente constru\u00eddo e revestido a granito, com bancadas descobertas, exceto na zona da tribuna presidencial e tem uma capacidade para 30.000 pessoas. Com a Revolu\u00e7\u00e3o do 25 de Abril de 1974, o est\u00e1dio recebeu uma nova denomina\u00e7\u00e3o, \"EST\u00c1DIO 1.\u00ba DE MAIO\" que mant\u00e9m at\u00e9 hoje, estando classificado como Monumento de Interesse P\u00fablico desde 31 de dezembro de 2012.  O est\u00e1dio foi utilizado pelo Sporting Clube de Braga at\u00e9 2004, com a constru\u00e7\u00e3o do Est\u00e1dio Municipal de Braga, constru\u00eddo para receber o Europeu de 2004, que se realizou em Portugal, passando os jogos do SC Braga a ser disputados no novo est\u00e1dio. Atualmente, o Est\u00e1dio 1\u00ba Maio \u00e9 utilizado pelo SC Braga B e pela equipa de futebol feminino do SC Braga e tamb\u00e9m para treinos e provas de atletismo. O acesso ao recinto \u00e9 feito atrav\u00e9s de seis entradas distribu\u00eddas a partir de uma torre prism\u00e1tica que exibe o escudo da Rep\u00fablica, nas paredes laterais, que a ladeia, encontram-se dois pain\u00e9is de bronze retangulares, concebidos pelo escultor Salvador Barata Feyo, apresentando dois altos-relevos de grande qualidade est\u00e9tica e perfeitamente contextualizados na gram\u00e1tica decorativa da \u00e9poca. Um localizado a nascente, representa um tema alusivo \u00e0 Revolu\u00e7\u00e3o Nacional, sendo vis\u00edveis duas inscri\u00e7\u00f5es, uma na parte superior do painel onde se l\u00ea \u201cTEMOS DE DAR AOS PORTUGUESES PELA DISCIPLINA DA CULTURA FISICA O SEGREDO DE FAZER DURADOURA A SUA MOCIDADE EM BENEFICIO DE PORTUGAL\u201d, outra numa placa que uma das figuras segura, onde se l\u00ea\u201d O PODER AO SERVI\u00c7O DO DESPORTO\u201d. O outro localizado a poente representa  tem\u00e1ticas alusivas \u00e0 pr\u00e1tica desportiva, tendo na parte superior do painel uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cOH GENTE FORTE E DE ALTOS PENSAMENTOS CAM\u00d5ES\u201d.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.53972222222222,
               -8.420972222222222
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}