{
   "resource_id": "cmb:15",
   "header": {
      "resource_id": "15",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "ELEMENTO ESCULT\u00d3RICO PADR\u00c3O ",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: O elemento escult\u00f3rico designado por \u201cPadr\u00e3o\u201d est\u00e1 implantado na rua do Castelo, junto \u00e0 Torre de Menagem do Antigo Castelo de Braga. O elemento escult\u00f3rico representa um pequeno cruzeiro, em granito, sustentado por uma base circular, uma coluna de fuste liso, encimado por um capitel, de forma retangular e sobre ele, ergue-se uma cruz de malta em bronze. No capitel s\u00e3o vis\u00edveis, nas duas faces, duas representa\u00e7\u00f5es esculpidas nos lados opostos: de um lado, o emblema da monarquia portuguesa, e do outro, uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cE SE MAIS MUNDO HOUVERA, L\u00c1 CHEGARA, LUSIADAS\u201d que corresponde ao Canto VII - Estrofe 14 \u2013 Verso 8, dos Lus\u00edadas, obra \u00e9pica de poesia do escritor portugu\u00eas Lu\u00eds Vaz de Cam\u00f5es, provavelmente conclu\u00edda em 1556, que retrata a epopeia portuguesa.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.5515,
            -8.424055555555555
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "15",
         "author_id": "-",
         "name": "ELEMENTO ESCULT\u00d3RICO PADR\u00c3O ",
         "description": "O elemento escult\u00f3rico designado por \u201cPadr\u00e3o\u201d est\u00e1 implantado na rua do Castelo, junto \u00e0 Torre de Menagem do Antigo Castelo de Braga. O elemento escult\u00f3rico representa um pequeno cruzeiro, em granito, sustentado por uma base circular, uma coluna de fuste liso, encimado por um capitel, de forma retangular e sobre ele, ergue-se uma cruz de malta em bronze. No capitel s\u00e3o vis\u00edveis, nas duas faces, duas representa\u00e7\u00f5es esculpidas nos lados opostos: de um lado, o emblema da monarquia portuguesa, e do outro, uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cE SE MAIS MUNDO HOUVERA, L\u00c1 CHEGARA, LUSIADAS\u201d que corresponde ao Canto VII - Estrofe 14 \u2013 Verso 8, dos Lus\u00edadas, obra \u00e9pica de poesia do escritor portugu\u00eas Lu\u00eds Vaz de Cam\u00f5es, provavelmente conclu\u00edda em 1556, que retrata a epopeia portuguesa.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.5515,
               -8.424055555555555
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}