{
   "resource_id": "cmb:14",
   "header": {
      "resource_id": "14",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "ELEMENTO ESCULT\u00d3RICO S. T\u00cdTULO",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Este elemento escult\u00f3rico foi adquirido pela CMBraga \u00e0 Galeria M\u00e1rio Sequeira, em 1996, apesar do autor da escultura n\u00e3o ter dado qualquer designa\u00e7\u00e3o, esta \u00e9 conhecida pela baleia e implantado no chafariz da Pra\u00e7a da Rep\u00fablica. Concebida pelo escultor Romain Bard, a escultura em m\u00e1rmore representa uma figura que pela forma parece ser uma baleia, composta pela cabe\u00e7a e pelas barbatanas caudais.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.551361111111106,
            -8.423083333333333
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "14",
         "author_id": "ROMAIN BARD ",
         "name": "ELEMENTO ESCULT\u00d3RICO S. T\u00cdTULO",
         "description": "Este elemento escult\u00f3rico foi adquirido pela CMBraga \u00e0 Galeria M\u00e1rio Sequeira, em 1996, apesar do autor da escultura n\u00e3o ter dado qualquer designa\u00e7\u00e3o, esta \u00e9 conhecida pela baleia e implantado no chafariz da Pra\u00e7a da Rep\u00fablica. Concebida pelo escultor Romain Bard, a escultura em m\u00e1rmore representa uma figura que pela forma parece ser uma baleia, composta pela cabe\u00e7a e pelas barbatanas caudais.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.551361111111106,
               -8.423083333333333
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}