{
   "resource_id": "cmb:37",
   "header": {
      "resource_id": "37",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "MONUMENTO SILO DA MEM\u00d3RIA",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Inaugurado a 25 de Abril de 2014, o monumento designado por \u201cSilo da Mem\u00f3ria\u201d foi erigido pela CMBraga para prestar homenagem ao bracarense Salgado Zenha e assinalar os 40 anos da revolu\u00e7\u00e3o do 25 de Abril de 1974 e implantado na Pra\u00e7a Conselheiro Torres de Almeida. Francisco de Almeida Salgado Zenha foi um advogado e pol\u00edtico, natural de Braga, nasceu em 02-05-1923 e faleceu em Lisboa em 01-11-1993. At\u00e9 ao 25 de Abril Salgado Zenha fez parte do grupo restrito de advogados que se destacou na defesa de presos pol\u00edticos e participantes em atividades subversivas. No p\u00f3s 25 de Abril, converte-se numa das principais figuras do processo de democratiza\u00e7\u00e3o, sendo ministro da justi\u00e7a nos I, II, III e IV governos provis\u00f3rios e ministro das finan\u00e7as no VI governo provis\u00f3rio. Concebida pelo artista bracarense Alberto Vieira, o monumento \u00e9 inspirado na forma de um silo, evocando a ideia de reservat\u00f3rio e armazenamento da mem\u00f3ria. Comp\u00f5e-se por 40 an\u00e9is sobrepostos que simbolizam os 40 anos, cada um dos an\u00e9is est\u00e1 ordenado por 25 elementos que sugerem livros ou documentos, associados ao conhecimento, \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e ao arquivo. Com 4m de di\u00e2metro e 8m de altura, o monumento em chapa de a\u00e7o inox \u00e9 suportado por uma estrutura interior de prumos verticais, travados por an\u00e9is. Junto ao monumento ergue-se uma placa, do mesmo material, apresentando uma ilustra\u00e7\u00e3o de Salgado Zenha e a inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cFRANCISCO SALGADO ZENHA 1923-1993\u201d, seguindo-se um texto informativo relativo ao monumento",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.55166666666666,
            8.428916666666666
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "37",
         "author_id": "ALBERTO VIEIRA",
         "name": "MONUMENTO SILO DA MEM\u00d3RIA",
         "description": "Inaugurado a 25 de Abril de 2014, o monumento designado por \u201cSilo da Mem\u00f3ria\u201d foi erigido pela CMBraga para prestar homenagem ao bracarense Salgado Zenha e assinalar os 40 anos da revolu\u00e7\u00e3o do 25 de Abril de 1974 e implantado na Pra\u00e7a Conselheiro Torres de Almeida. Francisco de Almeida Salgado Zenha foi um advogado e pol\u00edtico, natural de Braga, nasceu em 02-05-1923 e faleceu em Lisboa em 01-11-1993. At\u00e9 ao 25 de Abril Salgado Zenha fez parte do grupo restrito de advogados que se destacou na defesa de presos pol\u00edticos e participantes em atividades subversivas. No p\u00f3s 25 de Abril, converte-se numa das principais figuras do processo de democratiza\u00e7\u00e3o, sendo ministro da justi\u00e7a nos I, II, III e IV governos provis\u00f3rios e ministro das finan\u00e7as no VI governo provis\u00f3rio. Concebida pelo artista bracarense Alberto Vieira, o monumento \u00e9 inspirado na forma de um silo, evocando a ideia de reservat\u00f3rio e armazenamento da mem\u00f3ria. Comp\u00f5e-se por 40 an\u00e9is sobrepostos que simbolizam os 40 anos, cada um dos an\u00e9is est\u00e1 ordenado por 25 elementos que sugerem livros ou documentos, associados ao conhecimento, \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e ao arquivo. Com 4m de di\u00e2metro e 8m de altura, o monumento em chapa de a\u00e7o inox \u00e9 suportado por uma estrutura interior de prumos verticais, travados por an\u00e9is. Junto ao monumento ergue-se uma placa, do mesmo material, apresentando uma ilustra\u00e7\u00e3o de Salgado Zenha e a inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cFRANCISCO SALGADO ZENHA 1923-1993\u201d, seguindo-se um texto informativo relativo ao monumento",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.55166666666666,
               8.428916666666666
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}