{
   "resource_id": "cmb:16",
   "header": {
      "resource_id": "16",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "MEMORIAL AOS MORTOS DA GRANDE GUERRA",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Inaugurado em 26 de junho de 1924, o Memorial aos Mortos da Grande Guerra foi mandado erguer para prestar homenagem aos combatentes mortos na Grande Guerra de 1914-1918. O Monumento \u00e9 um exemplar pertencente ao conjunto de monumentos aos mortos edificados sob o modelo lan\u00e7ado pela Junta Patri\u00f3tica do Norte em janeiro de 1920 e implantado no jardim da Avenida Central. O monumento \u00e9 constitu\u00eddo por um pedestal de granito, do qual se ergue uma coluna, encimada pelo Escudo Nacional, pela Esfera Armilar e a pela Cruz de Cristo. Sobre a base encontra-se uma placa de bronze com a inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cAOS COMBATENTES MORTOS PELA P\u00c1TRIA-HOMENAGEM DOS COMBATENTES DA GRANDE GUERRA-XI 1918 XI 1968\u201d. Possui tamb\u00e9m uma delimita\u00e7\u00e3o de granito, ajardinada onde se insere uma l\u00e1pide com a inscri\u00e7\u00e3o \u201cAOS MORTOS DA GRANDE GUERRA \u2013 HOMENAGEM DE BRAGA\u201d.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.5515,
            -8.419305555555555
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "16",
         "author_id": "-",
         "name": "MEMORIAL AOS MORTOS DA GRANDE GUERRA",
         "description": "Inaugurado em 26 de junho de 1924, o Memorial aos Mortos da Grande Guerra foi mandado erguer para prestar homenagem aos combatentes mortos na Grande Guerra de 1914-1918. O Monumento \u00e9 um exemplar pertencente ao conjunto de monumentos aos mortos edificados sob o modelo lan\u00e7ado pela Junta Patri\u00f3tica do Norte em janeiro de 1920 e implantado no jardim da Avenida Central. O monumento \u00e9 constitu\u00eddo por um pedestal de granito, do qual se ergue uma coluna, encimada pelo Escudo Nacional, pela Esfera Armilar e a pela Cruz de Cristo. Sobre a base encontra-se uma placa de bronze com a inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cAOS COMBATENTES MORTOS PELA P\u00c1TRIA-HOMENAGEM DOS COMBATENTES DA GRANDE GUERRA-XI 1918 XI 1968\u201d. Possui tamb\u00e9m uma delimita\u00e7\u00e3o de granito, ajardinada onde se insere uma l\u00e1pide com a inscri\u00e7\u00e3o \u201cAOS MORTOS DA GRANDE GUERRA \u2013 HOMENAGEM DE BRAGA\u201d.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.5515,
               -8.419305555555555
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}