{
   "resource_id": "cmb:10",
   "header": {
      "resource_id": "10",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "ELEMENTO ESCULT\u00d3RICO ARCO",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: O elemento escult\u00f3rico designado por \u201cArco\u201d foi adquirido pela CMBraga \u00e0 Galeria M\u00e1rio Sequeira, em 1997 e implantado na Rua Dr. Justino Cruz. Concebida pelo escultor Isaque Pinheiro, a escultura representa dois blocos de pedra retangulares e irregulares, dispostos na vertical e alinhados um ao lado do outro, na parte interior dos blocos encontra-se um tubo, unido por anilhas, formando um arco na parte superior, o tubo e as anilhas s\u00e3o ambos em granito",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.55172222222222,
            -8.425527777777777
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "10",
         "author_id": "ISAQUE  PINHEIRO",
         "name": "ELEMENTO ESCULT\u00d3RICO ARCO",
         "description": "O elemento escult\u00f3rico designado por \u201cArco\u201d foi adquirido pela CMBraga \u00e0 Galeria M\u00e1rio Sequeira, em 1997 e implantado na Rua Dr. Justino Cruz. Concebida pelo escultor Isaque Pinheiro, a escultura representa dois blocos de pedra retangulares e irregulares, dispostos na vertical e alinhados um ao lado do outro, na parte interior dos blocos encontra-se um tubo, unido por anilhas, formando um arco na parte superior, o tubo e as anilhas s\u00e3o ambos em granito",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.55172222222222,
               -8.425527777777777
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}