{
   "resource_id": "cmb:36",
   "header": {
      "resource_id": "36",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "EST\u00c1TUA \u2013 S\u00c3O JO\u00c3O BAPTISTA",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Inaugurada em 23 de junho de 2018, numa cerim\u00f3nia integrada na programa\u00e7\u00e3o das festividades de S. Jo\u00e3o de Braga de 2018 e benzida por D. Jorge Ortiga, a est\u00e1tua foi erigida pela CMBraga como homenagem da cidade de Braga ao S\u00e3o Jo\u00e3o Baptista e implantada na rotunda do Parque da Ponte, que recebeu o seu nome. S\u00e3o Jo\u00e3o Baptista \u00e9 o santo mais popular e mais celebrado da cidade de Braga, desde h\u00e1 oito s\u00e9culos que \u00e9 motivo de comunh\u00e3o que transcende o tempo, marca de identidade dos bracarenses, que fazem desta a maior festa de Portugal. Concebida pelo artista bracarense Alberto Vieira, a est\u00e1tua representa a imagem de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, em granito, envergando uma t\u00fanica e segurando numa m\u00e3o a cruz com fl\u00e2mula, em a\u00e7o inox, com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cECCE AGNUS DEI\u201d, que quer dizer: Eis o Cordeiro de Deus, na outra m\u00e3o segura uma concha, aos p\u00e9s tem um carneiro deitado. Assenta num pedestal de granito com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cS\u00c3O JO\u00c3O BAPTISTA\u201d.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.54205555555556,
            -8.417666666666666
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "36",
         "author_id": "ALBERTO VIEIRA",
         "name": "EST\u00c1TUA \u2013 S\u00c3O JO\u00c3O BAPTISTA",
         "description": "Inaugurada em 23 de junho de 2018, numa cerim\u00f3nia integrada na programa\u00e7\u00e3o das festividades de S. Jo\u00e3o de Braga de 2018 e benzida por D. Jorge Ortiga, a est\u00e1tua foi erigida pela CMBraga como homenagem da cidade de Braga ao S\u00e3o Jo\u00e3o Baptista e implantada na rotunda do Parque da Ponte, que recebeu o seu nome. S\u00e3o Jo\u00e3o Baptista \u00e9 o santo mais popular e mais celebrado da cidade de Braga, desde h\u00e1 oito s\u00e9culos que \u00e9 motivo de comunh\u00e3o que transcende o tempo, marca de identidade dos bracarenses, que fazem desta a maior festa de Portugal. Concebida pelo artista bracarense Alberto Vieira, a est\u00e1tua representa a imagem de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, em granito, envergando uma t\u00fanica e segurando numa m\u00e3o a cruz com fl\u00e2mula, em a\u00e7o inox, com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cECCE AGNUS DEI\u201d, que quer dizer: Eis o Cordeiro de Deus, na outra m\u00e3o segura uma concha, aos p\u00e9s tem um carneiro deitado. Assenta num pedestal de granito com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cS\u00c3O JO\u00c3O BAPTISTA\u201d.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.54205555555556,
               -8.417666666666666
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}