{
   "resource_id": "cmb:21",
   "header": {
      "resource_id": "21",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "EST\u00c1TUA D. FRANCISCO MARIA DA SILVA",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Inaugurada a 17 de abril de 1982, a est\u00e1tua foi mandada erguer por Dom Eurico Dias Nogueira para prestar homenagem ao Arcebispo D. Francisco Maria da Silva e aos 54 arcebispos que o precederam e implantada na rua S\u00e1 de Miranda. Francisco Maria da Silva nasceu em Murtosa a 15 de mar\u00e7o de 1910 e foi arcebispo de Braga entre 12 de dezembro de 1963 at\u00e9 \u00e0 sua morte a 14 de abril de 1977. Concebida pelo escultor Rog\u00e9rio Azevedo, a est\u00e1tua, em bronze, representa o Arcebispo D. Francisco Maria Silva, envergando as vestes eclesi\u00e1sticas, tendo uma m\u00e3o levantada como se estivesse a saudar e na outra segura o B\u00e1culo, assenta num pedestal de granito, que inclui uma placa com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cEM DOM FRANCISCO MARIA DA SILVA BRAGA PRESTA HOMENAGEM AOS CINQUENTA E QUATRO ARCEBISPOS QUE O PRECEDERAM DESDE A RESTAURA\u00c7AO DA IGREJA METROPOLITANA, NO S\u00c9CULO ONZE, E MESMO AOS NUMEROSOS BISPOS ANTERIORES, POIS SE V\u00ca EM TODOS ELES HOMENS QUE AJUDARAM A PLASMAR PORTUGAL, MAS SOBRETUDO OS PRINCIPAIS ARTIFICES DA INDIVIDUALIDADE ESPECIFICA DA CHAMADA \u00abROMA PORTUGUESA\u00bb BRAGA, 17 DE ABRIL DE 1982 DOM EURICO DIAS NOGUEIRA\u201d.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.54697222222222,
            -8.421055555555554
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "21",
         "author_id": "ROG\u00c9RIO AZEVEDO  ",
         "name": "EST\u00c1TUA D. FRANCISCO MARIA DA SILVA",
         "description": "Inaugurada a 17 de abril de 1982, a est\u00e1tua foi mandada erguer por Dom Eurico Dias Nogueira para prestar homenagem ao Arcebispo D. Francisco Maria da Silva e aos 54 arcebispos que o precederam e implantada na rua S\u00e1 de Miranda. Francisco Maria da Silva nasceu em Murtosa a 15 de mar\u00e7o de 1910 e foi arcebispo de Braga entre 12 de dezembro de 1963 at\u00e9 \u00e0 sua morte a 14 de abril de 1977. Concebida pelo escultor Rog\u00e9rio Azevedo, a est\u00e1tua, em bronze, representa o Arcebispo D. Francisco Maria Silva, envergando as vestes eclesi\u00e1sticas, tendo uma m\u00e3o levantada como se estivesse a saudar e na outra segura o B\u00e1culo, assenta num pedestal de granito, que inclui uma placa com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cEM DOM FRANCISCO MARIA DA SILVA BRAGA PRESTA HOMENAGEM AOS CINQUENTA E QUATRO ARCEBISPOS QUE O PRECEDERAM DESDE A RESTAURA\u00c7AO DA IGREJA METROPOLITANA, NO S\u00c9CULO ONZE, E MESMO AOS NUMEROSOS BISPOS ANTERIORES, POIS SE V\u00ca EM TODOS ELES HOMENS QUE AJUDARAM A PLASMAR PORTUGAL, MAS SOBRETUDO OS PRINCIPAIS ARTIFICES DA INDIVIDUALIDADE ESPECIFICA DA CHAMADA \u00abROMA PORTUGUESA\u00bb BRAGA, 17 DE ABRIL DE 1982 DOM EURICO DIAS NOGUEIRA\u201d.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.54697222222222,
               -8.421055555555554
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}