{
   "resource_id": "cmb:4",
   "header": {
      "resource_id": "4",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "\u201cMONUMENTO EVOCATIVO AOS ARCEBISPOS DE BRAGA",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Inaugurado em 2002, o Monumento Evocativo aos Arcebispos de Braga foi o vencedor de um concurso p\u00fablico, promovido pela C\u00e2mara de Braga, em 1989, no entanto o projeto s\u00f3 viria a ser executado 12 anos depois, em 2001, gra\u00e7as ao contributo do Monsenhor Eduardo Melo Peixoto e instalado no Rossio da S\u00e9, na pra\u00e7a que se abre em frente da fachada lateral da Catedral. Concebido pelo escultor Jos\u00e9 Pacheco e pelo arquiteto Ramalhete Barbosa, o monumento compreende uma gigantesca estrutura de bronze, onde s\u00e3o representadas v\u00e1rias imagens alusivas aos arcebispos, simbolizando e evocando a a\u00e7\u00e3o representativa dos Arcebispos de Braga ao longo da Hist\u00f3ria. Ao centro, ergue-se uma cruz episcopal, em ferro, com seis metros de altura, e ao lado, uma est\u00e1tua feminina, em bronze, que representa a imagem Aleg\u00f3rica da Cidade de Braga. Na parede lateral, formando um \"L\" encontram-se 17 bras\u00f5es que correspondem aos concelhos que comp\u00f5e a Arquidiocese de Braga.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.549749999999996,
            -8.426638888888888
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "4",
         "author_id": "JOS\u00c9 PACHECO | RAMALHETE BARBOSA",
         "name": "\u201cMONUMENTO EVOCATIVO AOS ARCEBISPOS DE BRAGA",
         "description": "Inaugurado em 2002, o Monumento Evocativo aos Arcebispos de Braga foi o vencedor de um concurso p\u00fablico, promovido pela C\u00e2mara de Braga, em 1989, no entanto o projeto s\u00f3 viria a ser executado 12 anos depois, em 2001, gra\u00e7as ao contributo do Monsenhor Eduardo Melo Peixoto e instalado no Rossio da S\u00e9, na pra\u00e7a que se abre em frente da fachada lateral da Catedral. Concebido pelo escultor Jos\u00e9 Pacheco e pelo arquiteto Ramalhete Barbosa, o monumento compreende uma gigantesca estrutura de bronze, onde s\u00e3o representadas v\u00e1rias imagens alusivas aos arcebispos, simbolizando e evocando a a\u00e7\u00e3o representativa dos Arcebispos de Braga ao longo da Hist\u00f3ria. Ao centro, ergue-se uma cruz episcopal, em ferro, com seis metros de altura, e ao lado, uma est\u00e1tua feminina, em bronze, que representa a imagem Aleg\u00f3rica da Cidade de Braga. Na parede lateral, formando um \"L\" encontram-se 17 bras\u00f5es que correspondem aos concelhos que comp\u00f5e a Arquidiocese de Braga.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.549749999999996,
               -8.426638888888888
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}