{
   "resource_id": "cmb:20",
   "header": {
      "resource_id": "20",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "EST\u00c1TUA D. PEDRO  V",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Inaugurada em 31 de julho de 1879, a est\u00e1tua foi mandada erguer pelo C\u00f3nego Jos\u00e9 Narciso da Costa Rebelo e Joaquim Jos\u00e9 da Costa Rebelo, Bar\u00e3o da Gramosa, para prestar homenagem ao Rei D. Pedro V (1837-1861), que foi um rei muito bem visto pelo povo, recebendo por isso os cognomes \u201co Esperan\u00e7oso\u201d e \u201co Muito Amado\u201d e implantada no centro da Pra\u00e7a Mouzinho de Albuquerque, tamb\u00e9m conhecida por Campo Novo. Concebida pelo escultor Teixeira Lopes (pai), a est\u00e1tua, em granito, representa D. Pedro V, Rei de Portugal, envergando o uniforme militar, a banda a tiracolo e as ins\u00edgnias, assente num alto pedestal de granito, rodeado por um lan\u00e7o de escadas com 4 degraus, que exibe o escudo real e uma placa comemorativa com a inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201c\u00c0 MEM\u00d3RIA DO CHORADO E VIRTUOSO REI DE PORTUGAL DOM PEDRO V EM TESTEMUNHO DE RESPEITO E HOMENAGEM DO C\u00d3NEGO JOS\u00c9 NARCISO DA COSTA REBELO E SEU IRM\u00c3O O BAR\u00c3O DA GRAMOSA \u2013 1879\u201d.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.553555555555555,
            -8.420694444444443
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "20",
         "author_id": "TEIXEIRA LOPES (PAI) ",
         "name": "EST\u00c1TUA D. PEDRO  V",
         "description": "Inaugurada em 31 de julho de 1879, a est\u00e1tua foi mandada erguer pelo C\u00f3nego Jos\u00e9 Narciso da Costa Rebelo e Joaquim Jos\u00e9 da Costa Rebelo, Bar\u00e3o da Gramosa, para prestar homenagem ao Rei D. Pedro V (1837-1861), que foi um rei muito bem visto pelo povo, recebendo por isso os cognomes \u201co Esperan\u00e7oso\u201d e \u201co Muito Amado\u201d e implantada no centro da Pra\u00e7a Mouzinho de Albuquerque, tamb\u00e9m conhecida por Campo Novo. Concebida pelo escultor Teixeira Lopes (pai), a est\u00e1tua, em granito, representa D. Pedro V, Rei de Portugal, envergando o uniforme militar, a banda a tiracolo e as ins\u00edgnias, assente num alto pedestal de granito, rodeado por um lan\u00e7o de escadas com 4 degraus, que exibe o escudo real e uma placa comemorativa com a inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201c\u00c0 MEM\u00d3RIA DO CHORADO E VIRTUOSO REI DE PORTUGAL DOM PEDRO V EM TESTEMUNHO DE RESPEITO E HOMENAGEM DO C\u00d3NEGO JOS\u00c9 NARCISO DA COSTA REBELO E SEU IRM\u00c3O O BAR\u00c3O DA GRAMOSA \u2013 1879\u201d.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.553555555555555,
               -8.420694444444443
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}