{
   "resource_id": "cmb:31",
   "header": {
      "resource_id": "31",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "ELEMENTO ESCULT\u00d3RICO - \u00c1RVORE DO CONHECIMENTO ",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: O elemento escult\u00f3rico designado por \u201c\u00c1rvore do Conhecimento\u201d foi adquirido \u00e0 DST, no \u00e2mbito do 1\u00ba Simp\u00f3sio de Escultura DST \u201cArte na Cidade\u201d que decorreu na Av. Central de 22 setembro a 3 de outubro de 2008 que consistiu na apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos de 4 escultores: Jo\u00e3o Antero, Jorge P\u00e9 Curto, Volker Schnuttgen e Vitor Ribeiro que realizaram ao vivo 4 esculturas originais, tendo sido a escultura \u201c\u00c1rvore do Conhecimento\u201d a selecionada e implantada no Parque Arborizado de Frai\u00e3o. Concebida pelo escultor Victor Ribeiro, a escultura representa uma \u00e1rvore feita em granito cinzento, apresentando um tronco liso e uma copa com folhas, galhos e frutos, que assenta numa base retangular que tem esculpidas algumas folhas \u201cca\u00eddas\u201d. A \u201c\u00c1rvore do Conhecimento\u201d pretende evocar os prim\u00f3rdios da humanidade, onde h\u00e1 um caminho a percorrer para se chegar at\u00e9 l\u00e1, o espa\u00e7o vazio, enfatiza esse mesmo percurso, sendo a \u00e1rvore o culminar dum desejo, o conhecimento.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.539,
            -8.402916666666666
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "31",
         "author_id": "VICTOR RIBEIRO  ",
         "name": "ELEMENTO ESCULT\u00d3RICO - \u00c1RVORE DO CONHECIMENTO ",
         "description": "O elemento escult\u00f3rico designado por \u201c\u00c1rvore do Conhecimento\u201d foi adquirido \u00e0 DST, no \u00e2mbito do 1\u00ba Simp\u00f3sio de Escultura DST \u201cArte na Cidade\u201d que decorreu na Av. Central de 22 setembro a 3 de outubro de 2008 que consistiu na apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos de 4 escultores: Jo\u00e3o Antero, Jorge P\u00e9 Curto, Volker Schnuttgen e Vitor Ribeiro que realizaram ao vivo 4 esculturas originais, tendo sido a escultura \u201c\u00c1rvore do Conhecimento\u201d a selecionada e implantada no Parque Arborizado de Frai\u00e3o. Concebida pelo escultor Victor Ribeiro, a escultura representa uma \u00e1rvore feita em granito cinzento, apresentando um tronco liso e uma copa com folhas, galhos e frutos, que assenta numa base retangular que tem esculpidas algumas folhas \u201cca\u00eddas\u201d. A \u201c\u00c1rvore do Conhecimento\u201d pretende evocar os prim\u00f3rdios da humanidade, onde h\u00e1 um caminho a percorrer para se chegar at\u00e9 l\u00e1, o espa\u00e7o vazio, enfatiza esse mesmo percurso, sendo a \u00e1rvore o culminar dum desejo, o conhecimento.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.539,
               -8.402916666666666
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}