{
   "resource_id": "cmb:43",
   "header": {
      "resource_id": "43",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "ELEMENTO ESCULT\u00d3RICO \u2013 \u00c1RVORE DAS M\u00c1QUINAS ",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: O elemento escult\u00f3rico designado por \u201c\u00c1rvore das M\u00e1quinas\u201d foi uma das pe\u00e7as escult\u00f3ricas que integrou o projeto Street Art promovido na cidade de Braga, em 2013, no \u00e2mbito do Festival de Street Art e implantado no Largo de S. Francisco. Concebida pelo escultor Aureliano Aguiar, a escultura executada com a fus\u00e3o de pe\u00e7as de ferro velho, que foram reutilizadas atrav\u00e9s da uni\u00e3o de pe\u00e7as uma a uma, representa uma \u00e1rvore constitu\u00edda por um tronco onde s\u00e3o vis\u00edveis v\u00e1rias pe\u00e7as expostas, junto ao tronco, partindo v\u00e1rias ramifica\u00e7\u00f5es que a partir de determinada altura se v\u00e3o estendendo at\u00e9 \u00e0 copa onde est\u00e3o galhos, folhas e frutos suspensas.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.55188888888889,
            -8.42375
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "43",
         "author_id": "AURELIANO AGUIAR  ",
         "name": "ELEMENTO ESCULT\u00d3RICO \u2013 \u00c1RVORE DAS M\u00c1QUINAS ",
         "description": "O elemento escult\u00f3rico designado por \u201c\u00c1rvore das M\u00e1quinas\u201d foi uma das pe\u00e7as escult\u00f3ricas que integrou o projeto Street Art promovido na cidade de Braga, em 2013, no \u00e2mbito do Festival de Street Art e implantado no Largo de S. Francisco. Concebida pelo escultor Aureliano Aguiar, a escultura executada com a fus\u00e3o de pe\u00e7as de ferro velho, que foram reutilizadas atrav\u00e9s da uni\u00e3o de pe\u00e7as uma a uma, representa uma \u00e1rvore constitu\u00edda por um tronco onde s\u00e3o vis\u00edveis v\u00e1rias pe\u00e7as expostas, junto ao tronco, partindo v\u00e1rias ramifica\u00e7\u00f5es que a partir de determinada altura se v\u00e3o estendendo at\u00e9 \u00e0 copa onde est\u00e3o galhos, folhas e frutos suspensas.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.55188888888889,
               -8.42375
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}