{
   "resource_id": "cmb:24",
   "header": {
      "resource_id": "24",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "BUSTO - DOMINGOS LEITE PEREIRA ",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Inaugurado em 1962, o busto foi erigido para prestar homenagem \u00e0 grande figura bracarense da 1\u00aa Rep\u00fablica, Domingos Leite Pereira e implantado no jardim da rua Conselheiro S\u00e3o Janu\u00e1rio. Domingos Leite Pereira foi um cidad\u00e3o prestigiado e muito respeitado, nasceu em Braga a 19 de setembro de 1880 e faleceu no Porto a 27 de outubro de 1956. Um homem de elevada craveira moral e intelectual que reconhecia a democracia com austeridade, ordem hierarquizada, liberdade de credos e opini\u00f5es, respeito pela lei e direitos de cada um. Concebido por Ant\u00f3nio de Azevedo, o busto de bronze, representa Domingos Leite Pereira, assente num pedestal de granito, com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cDOMINGOS LEITE PEREIRA 1882-1956 1\u00ba PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DE BRAGA AP\u00d3S O ADVENTO DA REP\u00daBLICA DEPUTADO DA NA\u00c7\u00c3O MINISTRO DA INSTRU\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA DO ULTRAMAR E NEG\u00d3CIOS ESTRANGEIROS PRESIDENTE DO MINIST\u00c9RIO PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS HOMENAGEM AO CIDAD\u00c3O E AO BRACARENSE DE NOBRES VISTUDES\u201d.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.55755555555555,
            -8.418166666666666
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "24",
         "author_id": "ANT\u00d3NIO DE AZEVEDO  ",
         "name": "BUSTO - DOMINGOS LEITE PEREIRA ",
         "description": "Inaugurado em 1962, o busto foi erigido para prestar homenagem \u00e0 grande figura bracarense da 1\u00aa Rep\u00fablica, Domingos Leite Pereira e implantado no jardim da rua Conselheiro S\u00e3o Janu\u00e1rio. Domingos Leite Pereira foi um cidad\u00e3o prestigiado e muito respeitado, nasceu em Braga a 19 de setembro de 1880 e faleceu no Porto a 27 de outubro de 1956. Um homem de elevada craveira moral e intelectual que reconhecia a democracia com austeridade, ordem hierarquizada, liberdade de credos e opini\u00f5es, respeito pela lei e direitos de cada um. Concebido por Ant\u00f3nio de Azevedo, o busto de bronze, representa Domingos Leite Pereira, assente num pedestal de granito, com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cDOMINGOS LEITE PEREIRA 1882-1956 1\u00ba PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DE BRAGA AP\u00d3S O ADVENTO DA REP\u00daBLICA DEPUTADO DA NA\u00c7\u00c3O MINISTRO DA INSTRU\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA DO ULTRAMAR E NEG\u00d3CIOS ESTRANGEIROS PRESIDENTE DO MINIST\u00c9RIO PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS HOMENAGEM AO CIDAD\u00c3O E AO BRACARENSE DE NOBRES VISTUDES\u201d.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.55755555555555,
               -8.418166666666666
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}