{
   "resource_id": "cmb:28",
   "header": {
      "resource_id": "28",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "BUSTO - JOS\u00c9 FRANCISCO CORREIA ",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Inaugurado em 1997, o busto foi erigido para prestar homenagem ao industrial, filantropo mecenas portugu\u00eas Jos\u00e9 Francisco Correia e implantado na pra\u00e7a Conde de Agrolongo, de frente \u00e0 Igreja do Salvador e Lar Conde de Agrolongo, obras por si custeadas. Jos\u00e9 Francisco Correia nasceu em S. Louren\u00e7o de Sande, Guimar\u00e3es, em 14-02-1853 e faleceu em Lisboa, em 15-04-1929 e sepultado na Igreja do Salvador. Foi emigrante no Brasil e regressa a Portugal, onde apoia e funda muitos estabelecimentos entre escolas, igrejas, asilos e outras ajudas de benefic\u00eancia. Recebeu v\u00e1rias condecora\u00e7\u00f5es como a Cruz de M\u00e9rito Industrial, atribu\u00edda pelo rei D. Carlos e o grau de Cavaleiro de S\u00e3o Greg\u00f3rio Magno, atribu\u00eddo pelo Papa Le\u00e3o XIII. Agraciado com o t\u00edtulo de visconde de Sande, em 20-12-1900 e de conde de Agrolongo, em 23 01-1904. Concebido pelo escultor Rui Anahory, o busto representa Jos\u00e9 Francisco Correia, assente num pedestal, ambos em bronze, sobre um fundo retangular que cont\u00e9m imagens e inscri\u00e7\u00f5es que rendem tributos \u00e0 sua vida e obra. Ao lado o bras\u00e3o do Conde de Agrolongo e uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cJOS\u00c9 FRANCISCO CORREIA CONDE DE AGROLONGO 14-02-1853 15 04-1929 EMIGRANTE NO BRASIL DURANTE 65 ANOS CONSTRUIU A EXPENSAS SUAS O EDIFICIO DO LAR CONDE DE AGROLONGO 1908-1914 SEPULTADO NA IGREJA DO SALVADOR\u201d.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.552611111111105,
            -8.427027777777777
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "28",
         "author_id": "RUI ANAHORY",
         "name": "BUSTO - JOS\u00c9 FRANCISCO CORREIA ",
         "description": "Inaugurado em 1997, o busto foi erigido para prestar homenagem ao industrial, filantropo mecenas portugu\u00eas Jos\u00e9 Francisco Correia e implantado na pra\u00e7a Conde de Agrolongo, de frente \u00e0 Igreja do Salvador e Lar Conde de Agrolongo, obras por si custeadas. Jos\u00e9 Francisco Correia nasceu em S. Louren\u00e7o de Sande, Guimar\u00e3es, em 14-02-1853 e faleceu em Lisboa, em 15-04-1929 e sepultado na Igreja do Salvador. Foi emigrante no Brasil e regressa a Portugal, onde apoia e funda muitos estabelecimentos entre escolas, igrejas, asilos e outras ajudas de benefic\u00eancia. Recebeu v\u00e1rias condecora\u00e7\u00f5es como a Cruz de M\u00e9rito Industrial, atribu\u00edda pelo rei D. Carlos e o grau de Cavaleiro de S\u00e3o Greg\u00f3rio Magno, atribu\u00eddo pelo Papa Le\u00e3o XIII. Agraciado com o t\u00edtulo de visconde de Sande, em 20-12-1900 e de conde de Agrolongo, em 23 01-1904. Concebido pelo escultor Rui Anahory, o busto representa Jos\u00e9 Francisco Correia, assente num pedestal, ambos em bronze, sobre um fundo retangular que cont\u00e9m imagens e inscri\u00e7\u00f5es que rendem tributos \u00e0 sua vida e obra. Ao lado o bras\u00e3o do Conde de Agrolongo e uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cJOS\u00c9 FRANCISCO CORREIA CONDE DE AGROLONGO 14-02-1853 15 04-1929 EMIGRANTE NO BRASIL DURANTE 65 ANOS CONSTRUIU A EXPENSAS SUAS O EDIFICIO DO LAR CONDE DE AGROLONGO 1908-1914 SEPULTADO NA IGREJA DO SALVADOR\u201d.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.552611111111105,
               -8.427027777777777
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}