{
   "resource_id": "cmb:22",
   "header": {
      "resource_id": "22",
      "resource_type": "schema.org/statue",
      "resource_title": "EST\u00c1TUA FRANCISCO SANCHES",
      "resource_description": "Elememto Escult\u00f3rico em Braga: Inaugurada em 13 de mar\u00e7o de 1955, a est\u00e1tua foi oferecida \u00e0 cidade de Braga pelo Estado, para prestar homenagem a Francisco Sanches e implantada no Largo de S\u00e3o Jo\u00e3o do Souto, junto \u00e0 igreja de S\u00e3o Jo\u00e3o do Souto, onde ter\u00e1 sido batizado a 25 de julho de 1551. Francisco Sanches foi um fil\u00f3sofo, matem\u00e1tico e m\u00e9dico, nasceu provavelmente em 1550 ou 1551, em territ\u00f3rio da diocese de Braga e faleceu com 72 anos provavelmente em 16 de novembro de 1622 ou 1623*. Apelidado de \"c\u00e9tico\" contestou a filosofia de Arist\u00f3teles e o pretenso saber da escol\u00e1stica, mostrando o fal\u00edvel do testemunho dos sentidos, denunciando a inefic\u00e1cia dos m\u00e9todos tradicionais e tentou definir o seu pr\u00f3prio ideal de conhecimento. Concebida pelo escultor Salvador Barata Feyo, a est\u00e1tua, em bronze, representa Francisco Sanches com uma pequena cabe\u00e7a e um corpo acentuado que sobressai devido \u00e0 sua indument\u00e1ria, tem um bra\u00e7o sobre o peito e outra ca\u00edda, segurando um livro, assenta numa base retangular de granito com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cFRANCISCO SANCHES 1551 - 1623 FIL\u00d3SOFO M\u00c9DICO MATEM\u00c1TICO\u201d em ambos os lados do pedestal est\u00e3o dois suportes retangulares de granito com inscri\u00e7\u00f5es que rendem tributos \u00e0 sua obra e invocando a mem\u00f3ria de Francisco Sanches.",
      "locative_site_id": "estatuaria_cmb",
      "locative_site_about": "Informa\u00e7\u00e3o sobre estatuaria em Braga",
      "data_provider": "C\u00e2mara Municipal de Braga"
   },
   "context": {
      "resource_location": {
         "bbox": null,
         "type": "Point",
         "coordinates": [
            41.54985277777777,
            -8.425149999999999
         ]
      }
   },
   "content": [
      {
         "article_title": "statue info",
         "article_type": "StatueInfo",
         "statue_id": "22",
         "author_id": "SALVADOR BARATA FEYO ",
         "name": "EST\u00c1TUA FRANCISCO SANCHES",
         "description": "Inaugurada em 13 de mar\u00e7o de 1955, a est\u00e1tua foi oferecida \u00e0 cidade de Braga pelo Estado, para prestar homenagem a Francisco Sanches e implantada no Largo de S\u00e3o Jo\u00e3o do Souto, junto \u00e0 igreja de S\u00e3o Jo\u00e3o do Souto, onde ter\u00e1 sido batizado a 25 de julho de 1551. Francisco Sanches foi um fil\u00f3sofo, matem\u00e1tico e m\u00e9dico, nasceu provavelmente em 1550 ou 1551, em territ\u00f3rio da diocese de Braga e faleceu com 72 anos provavelmente em 16 de novembro de 1622 ou 1623*. Apelidado de \"c\u00e9tico\" contestou a filosofia de Arist\u00f3teles e o pretenso saber da escol\u00e1stica, mostrando o fal\u00edvel do testemunho dos sentidos, denunciando a inefic\u00e1cia dos m\u00e9todos tradicionais e tentou definir o seu pr\u00f3prio ideal de conhecimento. Concebida pelo escultor Salvador Barata Feyo, a est\u00e1tua, em bronze, representa Francisco Sanches com uma pequena cabe\u00e7a e um corpo acentuado que sobressai devido \u00e0 sua indument\u00e1ria, tem um bra\u00e7o sobre o peito e outra ca\u00edda, segurando um livro, assenta numa base retangular de granito com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cFRANCISCO SANCHES 1551 - 1623 FIL\u00d3SOFO M\u00c9DICO MATEM\u00c1TICO\u201d em ambos os lados do pedestal est\u00e3o dois suportes retangulares de granito com inscri\u00e7\u00f5es que rendem tributos \u00e0 sua obra e invocando a mem\u00f3ria de Francisco Sanches.",
         "location": {
            "bbox": null,
            "type": "Point",
            "coordinates": [
               41.54985277777777,
               -8.425149999999999
            ]
         }
      },
      {
         "article_title": "Registo de biodiversidade",
         "article_type": "service",
         "service_id": "registo_biodiversidade",
         "service_url": "https://plataformaservicos.netlify.app/6655d20dc1c70c342cc7020c",
         "service_component": "iframe_embedded"
      }
   ],
   "links": {
      "site_section_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ],
      "site_links": [
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Site Home",
            "link_urn": "about",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         },
         {
            "link_id": "home",
            "link_name": "Est\u00e1tuas",
            "link_urn": "estatuas",
            "link_relative_url": "estatuas",
            "link_type": 1
         }
      ]
   }
}