{
  "id": "30352",
  "type": "locative.locative_resource",
  "name": "BUSTO - ALBERTO CRUZ",
  "description": "Escultura de ANT\u00d3NIO CARLOS VILA CH\u00c3 ESTEVES  , localizada em LARGO SRA. A. BRANCA  ",
  "photo": {
    "url": "../../../static/images/121802630_4569096449830014_554366477453223077_n.jpg",
    "caption": "BUSTO - ALBERTO CRUZ"
  },
  "locative_context": {
    "geo": {
      "type": "GeoCoordinates",
      "latitude": 41.55172222222222,
      "longitude": -8.416944444444443,
      "elevation": null
    },
    "address": "LARGO SRA. A. BRANCA  ",
    "freguesia": "S. VICTOR  "
  },
  "content_sections": [
    {
      "article_title": "Descri\u00e7\u00e3o",
      "type": "Sculpture",
      "name": "BUSTO - ALBERTO CRUZ",
      "description": "Inaugurado em 29 de janeiro de 1963, o busto foi erigido para prestar homenagem ao insigne bracarense Alberto Cruz e implantado no Largo da Senhora-a-Branca. Alberto Cruz nasceu em 25 de janeiro de 1890 e faleceu a 07 de outubro de 1961. Foi um m\u00e9dico e cirurgi\u00e3o bracarense que prestou servi\u00e7o no Hospital de S. Marcos, sendo considerado um grande defensor dos interesses da regi\u00e3o do Minho. Foi tamb\u00e9m pol\u00edtico, durante v\u00e1rias legislaturas, e deputado pelo circulo de Braga, na Assembleia Nacional. Concebido pelo escultor Ant\u00f3nio Carlos Vila-Ch\u00e3 Esteves, o busto de bronze, representa Alberto Cruz, assente num pedestal retangular de granito, com tr\u00eas inscri\u00e7\u00f5es nas laterais, de um lado \u201c* 25-1-1890\u201d e no lado oposto \u201c+ 7-10 1961\u201d, seguido da inscri\u00e7\u00e3o \u201cONDE EST\u00c1 O AMOR DOS HOMENS EST\u00c1 O AMOR DA ARTE HIP\u00d3CRATES\u201d, suportado por uma base retangular, em granito, apresentando na parte da frente uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cA ALBERTO CRUZ M\u00c9DICO E CIRURGI\u00c3O INSIGNE BRACARENSE E VIGOROSO DEFENSOR DOS INTERESSES DA REGI\u00c3O MINHOTA\u201d.",
      "creator": {
        "type": "schema.org.Person",
        "name": "ANT\u00d3NIO CARLOS VILA CH\u00c3 ESTEVES  "
      },
      "material": "BRONZE E GRANITO "
    },
    {
      "article_title": "Fotos",
      "../static/images": [
        {
          "url": "../../../static/images/121802630_4569096449830014_554366477453223077_n.jpg",
          "caption": "BUSTO - ALBERTO CRUZ"
        },
        {
          "url": "../../static/images/275563431_5034299663282426_8206661891610047405_n.jpg",
          "caption": "BUSTO - ALBERTO CRUZ"
        },
        {
          "url": "../../static/images/Busto Alberto Cruz.jpg",
          "caption": "BUSTO - ALBERTO CRUZ"
        },
        {
          "url": "../../static/images/IMG_0598.JPG",
          "caption": "BUSTO - ALBERTO CRUZ"
        },
        {
          "url": "../../static/images/IMG_0599.JPG",
          "caption": "BUSTO - ALBERTO CRUZ"
        },
        {
          "url": "../../static/images/IMG_0600.JPG",
          "caption": "BUSTO - ALBERTO CRUZ"
        },
        {
          "url": "../../static/images/IMG_0601.jpg",
          "caption": "BUSTO - ALBERTO CRUZ"
        }
      ]
    }
  ]
}