{
  "id": "30350",
  "type": "locative.locative_resource",
  "name": "ELEMENTO  ESCULT\u00d3RICO TERESA WALKING ",
  "description": "Escultura de JULIAN OPIE , localizada em AV. DR. FRANCISCO PIRES GON\u00c7ALVES  ",
  "photo": {
    "url": "static/images/53 - Elemento Escult\u00f3rico Teresa.jpg",
    "caption": "ELEMENTO  ESCULT\u00d3RICO TERESA WALKING "
  },
  "locative_context": {
    "geo": {
      "type": "GeoCoordinates",
      "latitude": 41.552274999999995,
      "longitude": -8.428991666666667,
      "elevation": null
    },
    "address": "AV. DR. FRANCISCO PIRES GON\u00c7ALVES  ",
    "freguesia": "S\u00c3O JOS\u00c9 DE S\u00c3O L\u00c1ZARO "
  },
  "content_sections": [
    {
      "article_title": "Descri\u00e7\u00e3o",
      "type": "Sculpture",
      "name": "ELEMENTO  ESCULT\u00d3RICO TERESA WALKING ",
      "description": "O elemento escult\u00f3rico \u201cTeresa Walking\u201d, foi cedido \u00e0 cidade de Braga, para cumprir um compromisso de valoriza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablicos, entre a zet gallery, projeto do dstgroup e o Munic\u00edpio de Braga/InvestBraga, tendo sido inaugurado, em 11 de outubro de 2018 e implantado na pra\u00e7a principal do Altice F\u00f3rum Braga, podendo ser apreciado at\u00e9 outubro de 2022. Concebido pelo prestigiado artista brit\u00e2nico Julian Opie, um dos principais nomes do New British Sculpture e considerado um dos maiores nomes da arte contempor\u00e2nea mundial. \u201cTeresa\u201d foi inspirada na arte, no design e na linguagem art\u00edstica e representa uma figura feminina que corre e anda de perfil, alheia ao espectador, e resulta de uma proje\u00e7\u00e3o LED com altera\u00e7\u00f5es digitais criadas pelo autor. A imagem repete-se no lado oposto. Braga passa a ser a primeira cidade portuguesa a exibir uma obra deste conceituado artista.",
      "creator": {
        "type": "schema.org.Person",
        "name": "JULIAN OPIE "
      },
      "material": "PROJE\u00c7\u00c3O LED"
    },
    {
      "article_title": "Fotos",
      "images": [
        {
          "url": "static/images/53 - Elemento Escult\u00f3rico Teresa.jpg",
          "caption": "ELEMENTO  ESCULT\u00d3RICO TERESA WALKING "
        },
        {
          "url": "static/images/image.tiff",
          "caption": "ELEMENTO  ESCULT\u00d3RICO TERESA WALKING "
        },
        {
          "url": "static/images/IMG_1338.tiff",
          "caption": "ELEMENTO  ESCULT\u00d3RICO TERESA WALKING "
        },
        {
          "url": "static/images/IMG_1339.tiff",
          "caption": "ELEMENTO  ESCULT\u00d3RICO TERESA WALKING "
        },
        {
          "url": "static/images/IMG_1340.tiff",
          "caption": "ELEMENTO  ESCULT\u00d3RICO TERESA WALKING "
        },
        {
          "url": "static/images/IMG_1341.tiff",
          "caption": "ELEMENTO  ESCULT\u00d3RICO TERESA WALKING "
        },
        {
          "url": "static/images/IMG_1342.tiff",
          "caption": "ELEMENTO  ESCULT\u00d3RICO TERESA WALKING "
        },
        {
          "url": "static/images/IMG_1343.tiff",
          "caption": "ELEMENTO  ESCULT\u00d3RICO TERESA WALKING "
        },
        {
          "url": "static/images/IMG_1344.tiff",
          "caption": "ELEMENTO  ESCULT\u00d3RICO TERESA WALKING "
        },
        {
          "url": "static/images/IMG_1345.tiff",
          "caption": "ELEMENTO  ESCULT\u00d3RICO TERESA WALKING "
        },
        {
          "url": "static/images/IMG_1346.tiff",
          "caption": "ELEMENTO  ESCULT\u00d3RICO TERESA WALKING "
        }
      ]
    }
  ]
}