{
  "id": "30351",
  "type": "locative.locative_resource",
  "name": "EST\u00c1TUA  \u2013 C\u00d3NEGO DE MELO",
  "description": "Escultura de FERNANDO JORGE  , localizada em LARGO MONTE DE ARCOS  ",
  "photo": {
    "url": "https://joaoferreira15.github.io/locative_upload.github.io/ls_braga_patrimonio_flow/images/Est\u00e1tua C\u00f3nego de Melo.jpg",
    "caption": "EST\u00c1TUA  \u2013 C\u00d3NEGO DE MELO"
  },
  "locative_context": {
    "geo": {
      "type": "GeoCoordinates",
      "latitude": 41.55808333333333,
      "longitude": -8.415222222222223,
      "elevation": null
    },
    "address": "LARGO MONTE DE ARCOS  ",
    "freguesia": "S. VICENTE  "
  },
  "sections": [
    {
      "section_name": "Descri\u00e7\u00e3o",
      "type": "Sculpture",
      "name": "EST\u00c1TUA  \u2013 C\u00d3NEGO DE MELO",
      "description": "Inaugurada a 17 de agosto de 2013, a est\u00e1tua foi erigida por iniciativa de um grupo de cidad\u00e3os de Braga para prestar homenagem ao prelado bracarense C\u00f3nego de Melo e implantada na rotunda de Monte D\u2019Arcos. Eduardo Melo Peixoto, mais conhecido por C\u00f3nego de Melo foi um sacerdote e De\u00e3o do Cabido da S\u00e9 de Braga e Vig\u00e1rio-geral da Arquidiocese de Braga, durante mais de tr\u00eas d\u00e9cadas. Nasceu em Braga, em 30-10- 1927 e faleceu no Santu\u00e1rio de F\u00e1tima, em Our\u00e9m, em 19-04-2008 com oitenta anos de idade. Toda a sua vida foi dedicada \u00e0 Igreja, \u00e0 sua cidade e ao seu pa\u00eds, tornou-se uma das personalidades que mais se destacou no per\u00edodo revolucion\u00e1rio que se seguiu ao 25 de abril de 1974, liderando a oposi\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica aos setores pol\u00edticos mais \u00e0 esquerda. Concebida pelo arquiteto Fernando Jorge, a est\u00e1tua de bronze, representa o C\u00f3nego de Melo, envergando vestes eclesi\u00e1sticas, segura numa m\u00e3o um livro e uma capa no bra\u00e7o contr\u00e1rio, assenta num alto pedestal de granito com uma inscri\u00e7\u00e3o onde se l\u00ea \u201cC\u00d3NEGO DE MELO EDUARDO MELO PEIXOTO 30.10.1927 \u2013 19.04.2008\u201d e ostenta o bras\u00e3o da cidade.",
      "creator": {
        "type": "schema.org.Person",
        "name": "FERNANDO JORGE  "
      },
      "material": "BRONZE E GRANITO "
    },
    {
      "section_name": "Fotos",
      "images": [
        {
          "url": "https://joaoferreira15.github.io/locative_upload.github.io/ls_braga_patrimonio_flow/images/Est\u00e1tua C\u00f3nego de Melo.jpg",
          "caption": "EST\u00c1TUA  \u2013 C\u00d3NEGO DE MELO"
        },
        {
          "url": "https://joaoferreira15.github.io/locative_upload.github.io/ls_braga_patrimonio_flow/images/IMG_0676.JPG",
          "caption": "EST\u00c1TUA  \u2013 C\u00d3NEGO DE MELO"
        },
        {
          "url": "https://joaoferreira15.github.io/locative_upload.github.io/ls_braga_patrimonio_flow/images/IMG_0677.JPG",
          "caption": "EST\u00c1TUA  \u2013 C\u00d3NEGO DE MELO"
        },
        {
          "url": "https://joaoferreira15.github.io/locative_upload.github.io/ls_braga_patrimonio_flow/images/IMG_0678.JPG",
          "caption": "EST\u00c1TUA  \u2013 C\u00d3NEGO DE MELO"
        },
        {
          "url": "https://joaoferreira15.github.io/locative_upload.github.io/ls_braga_patrimonio_flow/images/IMG_0679.JPG",
          "caption": "EST\u00c1TUA  \u2013 C\u00d3NEGO DE MELO"
        }
      ]
    }
  ]
}