{
  "id": "30327",
  "type": "locative.locative_resource",
  "name": "MONUMENTO AO EIXO ATL\u00c2NTICO ",
  "description": "Escultura de FRANCISCO LUCENA  , localizada em PRA\u00c7A EIXO ATL\u00c2NTICO   ",
  "photo": {
    "url": "https://joaoferreira15.github.io/locative_upload.github.io/ls_braga_patrimonio_flow/images/Elemento Escult\u00f3rico Eixo Atlantico.jpg",
    "caption": "MONUMENTO AO EIXO ATL\u00c2NTICO "
  },
  "locative_context": {
    "geo": {
      "type": "GeoCoordinates",
      "latitude": 41.549305555555556,
      "longitude": -8.433861111111112,
      "elevation": null
    },
    "address": "PRA\u00c7A EIXO ATL\u00c2NTICO   ",
    "freguesia": "MAXIMINOS "
  },
  "sections": [
    {
      "section_name": "Descri\u00e7\u00e3o",
      "type": "Sculpture",
      "name": "MONUMENTO AO EIXO ATL\u00c2NTICO ",
      "description": "Inaugurado a 2 de junho de 2017, o elemento escult\u00f3rico dedicado ao Eixo Atl\u00e2ntico foi erigido pela CMBraga para comemorar os 25 anos de hist\u00f3ria do Eixo Atl\u00e2ntico e implantado na nova Pra\u00e7a do Eixo Atl\u00e2ntico de Braga, situada junto \u00e0 esta\u00e7\u00e3o de caminhos de ferro de Braga, tamb\u00e9m inaugurada, numa cerim\u00f3nia que contou com a presen\u00e7a de Ricardo Rio, presidente da C\u00e2mara de Braga e presidente do Eixo Atl\u00e2ntico, Alfonso Rodr\u00edguez vice-presidente do Eixo e presidente do Barco de Valdeorras e Xo\u00e1n V\u00e1zquez Mao, secret\u00e1rio-geral do Eixo. Concebido pelo escultor Francisco Lucena, o elemento escult\u00f3rico, representa duas colunas de fuste canelado, dispostas uma ao lado da outra, sendo rematadas por uma semicircunfer\u00eancia em forma de uma pe\u00e7a de um puzzle, que se encontram ligadas e pretende simbolizar um motivo de celebra\u00e7\u00e3o e de renova\u00e7\u00e3o dos la\u00e7os cada vez mais estreitos entre o norte de Portugal e a Galiza.",
      "creator": {
        "type": "schema.org.Person",
        "name": "FRANCISCO LUCENA  "
      },
      "material": "GRANITO "
    },
    {
      "section_name": "Fotos",
      "images": [
        {
          "url": "https://joaoferreira15.github.io/locative_upload.github.io/ls_braga_patrimonio_flow/images/Elemento Escult\u00f3rico Eixo Atlantico.jpg",
          "caption": "MONUMENTO AO EIXO ATL\u00c2NTICO "
        },
        {
          "url": "https://joaoferreira15.github.io/locative_upload.github.io/ls_braga_patrimonio_flow/images/IMG_0646.JPG",
          "caption": "MONUMENTO AO EIXO ATL\u00c2NTICO "
        },
        {
          "url": "https://joaoferreira15.github.io/locative_upload.github.io/ls_braga_patrimonio_flow/images/IMG_0647.JPG",
          "caption": "MONUMENTO AO EIXO ATL\u00c2NTICO "
        },
        {
          "url": "https://joaoferreira15.github.io/locative_upload.github.io/ls_braga_patrimonio_flow/images/IMG_0649.JPG",
          "caption": "MONUMENTO AO EIXO ATL\u00c2NTICO "
        }
      ]
    }
  ]
}